Linux terminal editor, 你會揀vi定nano?

定係其他editor?

nano
no need to remember vi command

Nano 易用好多

vi不了

其實通常會有咩command? 我最常用既係insert mode (禁i), ESC之後wq!同埋q!

Nano
Vi 咁撚多command 雖然記熟係好撚快

nano

:wq
:q

sor, 打漏咗

所以我用nano

平時唔會打漏, 唔知點解係度打會打漏個:

點解冇人提emacs?

nano 好陽春

:wq!

or

dd

都幾好用

:%s/search/replace/g

nano 大法好

VI 同nano 比？
係都同emacs 比啦

留名睇世界大戰

:w % python

有得揀梗係nano啦 ，有啲embedded device冇nano,迫住要用vi

所以下面咪加咗句其他editor

evil

vi，用咗二十幾年。